屌你老母 困撚咗160日連Report都未有 又唔俾保釋

#西九龍裁判法院第三庭
#羅德泉主任裁判官
#1015大角嘴 #提堂

董(23)、丁(18)‼️已還押逾160天
製造或管有炸藥
第200章《刑事罪行條例》第55條

控罪：被控於2019年10月15日大角嘴橡樹街75號一個單位，明知或管有、保管或控制某些爆炸品，即硝酸鉀和硫磺

背景：2019年10月17日首次提訊時在未經律政司同意下被落案起訴，因程序上出錯，須撤回案件，重新提交控罪書，在 #羅德泉主任裁判官 前申請保釋被拒。12月12日提訊時再被 #羅德泉主任裁判官 拒絕保釋申請

控方已取得2位專家報告，等候4月底最後專家報告，因現場搜獲不同化學品，需以不同組合看能否製作成爆炸品，並交由爆炸品處理科研究爆炸威力，申請押後8星期以索取法律意見，如需轉交更高級別法院審理，下次提訊亦會有相關文件

辯方指被告還押至今近半年，案件可謂毫無進展，多次申請調查報告亦未收到

D2代表律師呈上2封老師、1封社工及1封父親撰寫的信件，指可提供指導和監督

D1沒有保釋申請；D2保釋申請被拒

案件押後至5月25日1430西九龍裁判法院再訊
‼️期間繼續還押‼️

TG : 法庭新聞直播台

仆你個街死黑警&黑官

垃圾狗庭

香港法治真係笑話

但真係笑唔撚出

人身保護令有冇用?

呢d 係搞埋屋企人
痴撚線

。

推

即係間屋有chemicals
但唔知溝埋會有d咩
不過都當係爆炸品處理咗先？

權力令人腐化

痴L線

有咩都屈咗先

Note the difference between Court bail and police bail. Habeas Corpus means reporting an unlawful detention to the Court but in this case the defendant is detained exactly because of the Court, and the detention is lawful.

One can argue the lack of investigation progress is a change in circumstances which allows for a Court bail, but that is different from Habeas Corpus.

硝酸鉀和硫磺 全部係肥料到搵到

個官真係on9